+++
title = "El primer Super Happy Dev House del 2019 en Xalapa"
date = "2019-04-07T13:38:00-06:00"
draft = false
thumbnail = ""
description = "Reseña del Super Happy Dev House en Xalapa en Abril"
author = "koffer"
author_uri = "/directorio/koffer"
markup = "mmark"
+++

![imagen del SHDH Xalapa](/img/blog/participantes.jpg)

Este Sábado 7 de Abril se llevó a cabo el primer SHDH del año en Xalapa.

El Super Happy Dev House como bien dice la wikipedia:  "los asistentes se dedican durante 12 horas a desarrollar algún proyecto o varios, aprender alguno nuevo durante las 12 horas que dura el SHDH, en las últimas horas se invita a los asistentes a pasar a platicar a los asistentes que es lo que lograron durante el evento.

Un [Super Happy Dev House](https://es.wikipedia.org/wiki/SuperHappyDevHouse) no es un evento de networking, no es una competencia o una conferencia (aunque se dan pláticas), no es una fiesta, aunque de alguna manera se haga un poco de todo eso."

Asistieron 14 personas, desde las nueve de la mañana y hasta las 9 de la noche (no todos todo el tiempo, pero si mucho tiempo!).

Se desarrollaron diversos proyectos, desde telar de cintura, creación de un CMS, diseño de varios temas, drupal/gatsbyjs, algo de programación y diseño de base de datos, algunas prácticas de seguridad.

![imagen del la pizza SHDH](/img/blog/pizza.jpg)

Se consumieron 20 chiles rellenos, 2 pizzas extra grandes y 2 pizzas normales así como 4 refrescos, 2 bolsas de Sabritones, también 24 quepapas.

Los esperamos la proxima edición.
